\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ankheg}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung), 11 in liegender Position},
        hit-points  = {39 (6W10+6)},
        speed       = {9 m, Graben 3 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 11,
        con = 13,
        int = 1,
        wis = 13,
        cha = 6
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Erschütterungssinn 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {-},
        challenge = 2
    ]

    % Traits


    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 10 (2W6+3) Hiebschaden plus 3 (1W6) Säureschaden. Ist das Ziel eine höchstens große Kreatur, so wird sie gepackt (Rettungswurf-SG 13). Solange der Ankheg eine Kreatur gepackt hält, kann er nur diese Kreatur beißen und ist bei entsprechenden Angriffswürfen im Vorteil.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (2W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=3 (1W6),
%      plus-dmg-type=Säure,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=Ist das Ziel eine höchstens große Kreatur, so wird sie gepackt (Rettungswurf-SG 13). Solange der Ankheg eine Kreatur gepackt hält, kann er nur diese Kreatur beißen und ist bei entsprechenden Angriffswürfen im Vorteil.%    ]
        \DndMonsterAction{Säure versprühen (Aufladung 6)}
        Der Ankheg versprüht Säure in einem neun Meter langen und 1,5 Meter breiten Bereich, sofern er gerade keine Kreatur gepackt hat. Jede Kreatur in dieser Linie muss einen SG-13-Geschicklichkeitsrettungswurf ausführen. Scheitert der Wurf, erleidet sie 10 (3W6) Säureschaden, anderenfalls die Hälfte.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
